%!TEX root = ../main.tex
\section*{Введение}
\phantomsection
\markboth{\uc{Введение}}{\rightmark}
\addcontentsline{toc}{section}{Введение}
\label{sec:introduction}

Понятие пространства Стоуна булевой алгебры имеет важное значение в~теории бикомпактных расширений.

Максимальное бикомпактное расширение топологического простраства, называемое расширением Стоуна;--Чеха, основано на~конструкции пространства Стоуна. Особое место в~теории бикомпактных расширений занимают максимальные бикомпактные расширения Стоуна;--Чеха дискретных пространств, являющиеся пространствами Стоуна булевых алгебр подмножеств дискретных пространств.

Развитие теории бикомпактных расширений вызвало потребность в~рассмотрении и~изучении бикомпактных расширений дискретных пространств, являющихся пространствами Стоуна других булевых алгебр.

М. Белл~\cite{Bell:1980} построил пространство Стоуна булевой алгебры, для которого подространство свободных ультрафильтров несепарабельно, но~удовлетворяет условию Суслина. Это~пространство является бикомпактным расширением счетного дискретного пространства.

Используя расширение построенное М.\,Белла, Я.\,ван~Милл~\cite{vanMill:1979} и~А.\,А.\,Грызлов~\cite{Gryzlov:1997} доказали существование новых типов точек в~пространстве~\(\beta\omega\), тем самым решив несколько важных проблем теории бикомпактных расширений.

Исследованию расширения М. Белла посвящен ряд работ А.\,А.\,Грызлова, Е.\,С.\,Бастрыкова и~Р.\,А.\,Головастова~\cite{mexico:2009,UdSU:2010,praga:2012,UdSU:2009,TIMM:2011}. В~этих работах изучена внутренняя структура этого пространства, получены различные типы его точек и~их~свойства.

Мы~будем рассматривать компактификации пространств, построенные как пространства Стоуна некоторых будевых алгебр, в~число которых входит оригинальное пространство Белла.

В~разделе~\ref{sec:introduction:preliminaries} даны общие определения, обозначения и~другие факты, используемые в~дальнейшем, а~также ссылки на~источники, где можно более подробно ознакомиться с~используемыми понятиями.

\input{01_introduction/01_preliminaries.tex}

\input{01_introduction/02_construction.tex}

\input{01_introduction/03_general.tex}
